<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<jcr:root xmlns:jcr="http://www.jcp.org/jcr/1.0" xmlns:nt="http://www.jcp.org/jcr/nt/1.0" xmlns:mix="http://www.jcp.org/jcr/mix/1.0" xmlns:cq="http://www.day.com/jcr/cq/1.0" xmlns:sling="http://sling.apache.org/jcr/sling/1.0"
    jcr:primaryType="cq:Page">
    <jcr:content
        cq:isDelivered="{Boolean}true"
        cq:lastModified="{Date}2024-02-07T17:02:10.216Z"
        cq:lastModifiedBy="l.giuntini@adiacent.com"
        cq:lastReplicated="{Date}2024-01-30T08:47:51.896Z"
        cq:lastReplicated_publish="{Date}2024-01-30T08:47:51.896Z"
        cq:lastReplicatedBy="l.giuntini@adiacent.com"
        cq:lastReplicatedBy_publish="l.giuntini@adiacent.com"
        cq:lastReplicationAction="Activate"
        cq:lastReplicationAction_publish="Activate"
        cq:template="/conf/menarini-berlinchemie/settings/wcm/templates/menarini---content-page"
        jcr:isCheckedOut="{Boolean}true"
        jcr:mixinTypes="[cq:ReplicationStatus2,mix:versionable]"
        jcr:primaryType="cq:PageContent"
        jcr:title="Dantenschutz"
        jcr:uuid="1caf643a-0bb8-420d-b1c2-c2196c8aad93"
        sling:resourceType="menarinimaster/components/page"
        pwaCachestrategy="staleWhileRevalidate"
        pwaDisplay="standalone"
        pwaOrientation="any">
        <root
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="menarinimaster/components/container"
            layout="responsiveGrid">
            <container
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="menarinimaster/components/container"
                layout="responsiveGrid">
                <internalheader
                    jcr:lastModified="{Date}2024-01-10T14:11:34.464Z"
                    jcr:lastModifiedBy="f.marrucci@adiacent.com"
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="menarinimaster/components/internalheader"
                    fileReference="/content/dam/menarini-berlinchemie/assets/slideshow/internal-header/slider_dataprivacy.jpg"
                    imageFromPageImage="false"
                    isDecorative="true"
                    textIsRich="true"
                    titleFromPage="false"/>
                <section
                    jcr:lastModified="{Date}2023-05-23T15:04:29.514Z"
                    jcr:lastModifiedBy="a.messori@adiacent.com"
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="menarinimaster/components/section">
                    <wrapper
                        jcr:lastModified="{Date}2023-05-23T15:05:56.279Z"
                        jcr:lastModifiedBy="a.messori@adiacent.com"
                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                        sling:resourceType="menarinimaster/components/wrapper">
                        <breadcrumb
                            jcr:lastModified="{Date}2022-05-27T16:15:51.228+02:00"
                            jcr:lastModifiedBy="admin"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/breadcrumb"/>
                    </wrapper>
                </section>
                <section_1473771530
                    jcr:lastModified="{Date}2023-05-23T15:06:16.651Z"
                    jcr:lastModifiedBy="a.messori@adiacent.com"
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="menarinimaster/components/section">
                    <wrapper
                        jcr:lastModified="{Date}2023-05-23T15:06:21.971Z"
                        jcr:lastModifiedBy="a.messori@adiacent.com"
                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                        sling:resourceType="menarinimaster/components/wrapper">
                        <title
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2022-07-27T15:16:55.510+02:00"
                            jcr:lastModifiedBy="admin"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text
                            jcr:created="{Date}2024-01-10T14:13:36.265Z"
                            jcr:createdBy="f.marrucci@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:31:14.809Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Wir freuen uns über Ihr Interesse an unserem Unternehmen und möchten, dass Sie sich beim Besuch unserer Internetseiten hinsichtlich des Schutzes Ihrer personenbezogenen Daten sicher fühlen. Wir beachten insbesondere die neuen Regelungen des Telekommunikation-Telemedien-Datenschutzgesetzes („TTDSG“) und der europäischen Datenschutz-Grundverordnung (&amp;quot;DSGVO&amp;quot;).&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Verantwortlicher für die Verarbeitung Ihrer Daten auf der Internetseite &amp;nbsp;www.berlin-chemie.de (nachfolgend: &amp;quot;Webseite&amp;quot;) ist die Berlin-Chemie AG, Glienicker Weg 125, 12489 Berlin. Weitere Informationen zu den Verantwortlichen finden Sie im&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;/content/menarini-berlinchemie/de/impressum.html&quot;>Impressum&lt;/a>. Unseren Datenschutzbeauftragten erreichen Sie unter folgender Anschrift:&lt;br>&#xd;&#xa;&lt;br>&#xd;&#xa;A. Menarini Research &amp;amp; Business Service GmbH&lt;br>&#xd;&#xa;Datenschutzbeauftragter&lt;br>&#xd;&#xa;Glienicker Weg 125&lt;br>&#xd;&#xa;12489 Berlin&lt;br>&#xd;&#xa;&amp;nbsp;&lt;br>&#xd;&#xa;oder senden Sie eine E-Mail an:&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;mailto:dpo.germany@berlin-chemie.de&quot;>dpo.germany@berlin-chemie.de&lt;/a>&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Wir nehmen den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Personenbezogene Daten sind alle Daten, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person beziehen, z. B. Name, Adresse und E-Mail-Adresse. Bei Ihrem Besuch auf unserer Webseite werden personenbezogene Daten erhoben, die wir unter Beachtung der geltenden datenschutzrechtlichen Bestimmungen verarbeiten.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Wir speichern Ihre Daten grundsätzlich nur solange, wie dies zur Bereitstellung unserer Webseite und den damit verbundenen Services erforderlich ist bzw. wir gesetzlich zur Speicherung Ihrer Daten verpflichtet sind.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Mit dieser Datenschutzerklärung möchten wir Sie darüber informieren, welche Daten wir während Ihres Besuches auf unserer Webseite erfassen und wie diese Daten verwendet werden.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Dieses Online-Angebot richtet sich nicht an Kinder unter 16 Jahren.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true">
                            <cq:responsive jcr:primaryType="nt:unstructured">
                                <phone
                                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                    offset="0"
                                    width="12"/>
                            </cq:responsive>
                        </text>
                        <title_copy
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:31:49.948Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Datenverarbeitung beim Besuch unserer Webseite"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:32:16.266Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Bei der bloß informatorischen Nutzung unserer Webseite, also wenn Sie sich nicht registrieren oder uns anderweitig Informationen übermitteln, verarbeiten wir nur die personenbezogenen Daten, die Ihr Browser an unseren Server übermittelt. Wenn Sie unsere Webseite betrachten möchten, erheben wir die folgenden Daten, die für uns technisch erforderlich sind, um Ihnen unsere Webseite anzuzeigen und die Stabilität und Sicherheit zu gewährleisten (Rechtsgrundlage ist § 25 (2) Nr. 2 TTDSG und Art. 6 (1) f) DSGVO):&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;ul>&#xd;&#xa;&lt;li>IP-Adresse&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Datum und Uhrzeit der Anfrage&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Zeitzonendifferenz zur Greenwich Mean Time (GMT)&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Inhalt der Anforderung (konkrete Seite)&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Zugriffsstatus/HTTP-Statuscode&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>jeweils übertragene Datenmenge&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Webseite, von der die Anforderung kommt&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Browser&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Betriebssystem und dessen Oberfläche&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Sprache und Version der Browsersoftware&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;/ul>&#xd;&#xa;&lt;p>Die Daten werden für einen Zeitraum von 7 Tagen gespeichert und danach automatisch gelöscht.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:32:37.845Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Verwendung von Cookies"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:33:05.682Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Detaillierte Informationen zu den von uns eingesetzten Cookies finden Sie in den Cookie-Einstellungen in der Fußzeile dieser Webseite. Dort können Sie auch jederzeit die Einstellungen zu Cookies verändern.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Damit die Website ordnungsgemäß funktioniert, sind erforderliche Cookies notwendig. Bei Cookies handelt es sich um kleine Textdateien, die Ihr Browser automatisch erstellt und die auf Ihrem Endgerät (z.B. Laptop, Tablet, Smartphone) gespeichert werden, wenn Sie unsere Seite besuchen. In dem Cookie werden Informationen abgelegt, die sich jeweils im Zusammenhang mit dem spezifisch eingesetzten Endgerät ergeben. Dies bedeutet jedoch nicht, dass wir dadurch unmittelbar Kenntnis von Ihrer Identität erhalten. Der Einsatz von Cookies dient dazu, die Nutzung unseres Angebots für Sie angenehmer zu gestalten. So setzen wir sog. Session-Cookies ein, um zu erkennen, dass Sie einzelne Seiten unserer Webseite bereits besucht haben. Diese werden nach Verlassen unserer Webseite automatisch gelöscht.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Darüber hinaus setzen wir ebenfalls zum Zweck der Benutzerfreundlichkeit sog. temporäre Cookies ein, die für einen bestimmten festgelegten Zeitraum auf Ihrem Endgerät gespeichert werden. Besuchen Sie unsere Seite erneut, um unsere Dienste in Anspruch zu nehmen, wird automatisch erkannt, dass Sie bereits bei uns waren und welche Eingaben und Einstellungen Sie vorgenommen haben, um diese nicht nochmal eingeben zu müssen.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Aufgrund ihrer Bedeutung für das Funktionieren der Website können Sie erforderliche Cookies nicht ablehnen. Wir stützen uns bei der damit verbundenen Verarbeitung personenbezogener Daten auf § 25 (2) Nr. 2 TTDSG und&amp;nbsp; Art. 6 (1) b) DSGVO, die vertragliche Erbringung unserer Dienstleistungen.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Zudem setzen wir mit Ihrer Einwilligung &amp;nbsp;Cookies von Drittanbietern ein (sog. Third-Party-Cookies), um die Nutzung unserer Webseite statistisch zu erfassen und zum Zwecke der Optimierung unseres Angebots &amp;nbsp;&amp;nbsp;sowie um speziell auf Sie zugeschnittene Informationen einzublenden. Diese Cookies ermöglichen es uns, bei einem erneuten Besuch unserer Webseite zu erkennen, dass Sie bereits bei uns waren. Rechtsgrundlage für die Einwilligung in die Speicherung von Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers und/oder der Zugriff auf Informationen, die bereits in der Endeinrichtung gespeichert ist, ist § 25 (1) TTDSG. Ihre Einwilligung in die Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten basiert auf Art. 6 (1) a) DSGVO. Diese Cookies werden nach einer festgelegten Zeit automatisch gelöscht. Ihre Einwilligung können Sie jederzeit ohne Nachteile und mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Bitte ändern Sie dazu Ihre Cookie-Einstellungen, &amp;nbsp;die Sie in der Fußzeile dieser Webseite finden.&amp;nbsp;&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Die meisten Browser akzeptieren Cookies automatisch. Sie können Ihren Browser so konfigurieren, dass keine Cookies auf Ihrem Endgerät gespeichert werden oder stets ein Hinweis erscheint, bevor ein neues Cookie angelegt wird. Die vollständige Deaktivierung von Cookies kann jedoch dazu führen, dass Sie nicht alle Funktionen unserer Webseite vollständig nutzen können.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:33:27.720Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Datenverarbeitung bei Kontaktaufnahme"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_108798846
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:33:47.543Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Über unser Kontaktformular können Sie unter Angabe Ihres Namens, E-Mail-Adresse, Beruf / Funktion, Institution, Straße, PLZ, Stadt, Land, Telefon und Faxnummer Fragen zu unseren Produkten und Diensten stellen. Die Nutzung des Kontaktformulars ist freiwillig.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Bei Ihrer Kontaktaufnahme mit uns per E-Mail, Telefon oder Brief werden die von Ihnen mitgeteilten Daten (z.B. Ihre E-Mail-Adresse, ggf. Ihr Name und Ihre Telefonnummer und/ oder Ihre Adresse) von uns gespeichert, um Ihre Fragen beantworten zu können.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Die von Ihnen zum Zwecke der Kontaktaufnahme mitgeteilten Daten werden von uns gespeichert, um eine Kommunikation mit Ihnen zu ermöglichen (Rechtsgrundlage ist Art. 6 (1) f) DSGVO).&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Falls Sie uns Informationen zu möglichen Nebenwirkungen unserer Arzneimittel mitteilen, sind wir gesetzlich verpflichtet, diese Informationen zu verarbeiten und zu speichern (Rechtsgrundlage ist Art.&amp;nbsp;9 (2) i) DSGVO).&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Die in diesem Zusammenhang anfallenden Daten löschen wir, nachdem die Speicherung nicht mehr erforderlich ist, oder schränken die Verarbeitung ein, falls gesetzliche Aufbewahrungspflichten bestehen.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_1180600152
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:34:17.904Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Registrierung über DocCheck"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_136695699
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:34:37.797Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Bestimmte Bereiche unserer Webseite sind ausschließlich Ärzten und Apothekern vorbehalten. Zu deren Identifikation bedient sich unsere Webseite des Plug-ins &amp;quot;DocCheck&amp;quot; der DocCheck Medical Services GmbH (DocCheck), Vogelsanger Straße 66, 50823 Köln, Deutschland. Dafür ist es erforderlich, dass Sie mit DocCheck eine separate Vereinbarung über eine Registrierung für deren Services abschließen. Die von Ihnen eingegebenen Daten werden ausschließlich an DocCheck zur Identifikation und Überprüfung der Zugangsberechtigung übersendet. Wir haben auf diese Daten keinen Zugriff.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Weitere Informationen zu Zweck und Umfang der Datenerhebung und ihrer Verarbeitung durch den Plug-in-Anbieter erhalten Sie in den im Folgenden mitgeteilten Datenschutzerklärungen dieser Anbieter. Dort erhalten Sie auch weitere Informationen zu Ihren diesbezüglichen Rechten und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutze Ihrer Privatsphäre: https://more.doccheck.com/de/privacyBei Benutzung des DocCheck-Plug-ins wird eine Verbindung zur Webseite von DocCheck aufgebaut. Um Ihnen ein Log-in über DocCheck und den Zugriff auf die für Sie bestimmten Bereiche zu ermöglichen, verarbeiten wir die für den Verbindungsaufbau erforderlichen Daten (Rechtsgrundlage ist § 25 (2) Nr. 2 TTDSG und Art. 6 (1) f) DSGVO ).&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_1712136459
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:35:07.614Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Bestellung von Broschüren und Materialien"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_992463091
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:35:19.450Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Wenn Sie über diese Webseite Broschüren oder andere Druckerzeugnisse/Materialien bestellen, verwenden wir Ihre im Bestellformular angegebenen personenbezogenen Daten zur Durchführung von vorvertraglichen Maßnahmen und zur Vertragserfüllung (Bereitstellung der bestellten Materialien). Rechtsgrundlage hierfür ist Art. 6 (1) b) DSGVO.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Wir speichern Ihre Daten nur so lange, wie dies für die Abwicklung der Bestellung und aufgrund gesetzlicher Aufbewahrungsfristen erforderlich ist.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Wir arbeiten mit Dienstleistern zusammen, die uns bei der Erbringung unserer Leistungen zur Bereitstellung der Materialien unterstützen. Ihre Daten werden nur dann weitergeleitet, wenn dies für die Abwicklung der jeweiligen Leistung durch den Dienstleister erforderlich ist.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_392844906
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:35:41.812Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Google (Universal) Analytics"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1448761098
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:35:54.366Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Sofern Sie uns Ihre Einwilligung erteilt haben, verwenden wir Google (Universal) Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. mit Sitz in 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA. Wir nutzen Google (Universal) Analytics, um die Nutzung unserer Webseite analysieren und regelmäßig verbessern zu können. Über die gewonnenen Statistiken können wir unser Angebot verbessern und für Sie als Nutzer interessanter ausgestalten. Rechtsgrundlage für die Einwilligung in die Speicherung von Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers und/oder der Zugriff auf Informationen, die bereits in der Endeinrichtung gespeichert ist, ist § 25 (1) TTDSG. Ihre Einwilligung in die Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten basiert auf Art. 6 (1) a) DSGVO.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Google (Universal) Analytics verwendet Methoden, die eine Analyse der Benutzung der Webseite durch Sie ermöglichen, wie zum Beispiel sog. „Cookies“, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden. Die erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Webseite werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Durch die Aktivierung der IP-Anonymisierung auf dieser Webseite wird dabei die IP-Adresse vor der Übermittlung innerhalb der Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Ihre Einwilligung können Sie jederzeit ohne Nachteile und mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Bitte ändern Sie dazu Ihre Cookie-Einstellungen, die Sie in der Fußzeile dieser Webseite finden.&amp;nbsp; Sie können zudem die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Webseite bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem Sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser-Plug-in herunterladen und installieren: http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_120993270
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:36:23.251Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Google Tag Manager"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1302440217
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:36:32.691Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Auf dieser Webseite wird der Google Tag Manager eingesetzt. Der Google Tag Manager ist eine Lösung von Google Inc., mit der Unternehmen Webseite-Tags über eine Oberfläche verwalten können. Das Tool Google Tag Manager verwendet keine Cookies und erfasst keine personenbezogenen Daten. Das Tool sorgt für die Auslösung anderer Tags, die ihrerseits unter Umständen Daten erfassen. Google Tag Manager greift nicht auf diese Daten zu. Wenn auf Domain- oder Cookie-Ebene eine Deaktivierung vorgenommen wurde, bleibt diese für alle Tracking-Tags bestehen, die mit Google Tag Manager implementiert werden.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_64224257
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:37:56.058Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Google Maps"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_2107232856
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:38:09.271Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Sofern Sie uns Ihre Einwilligung erteilt haben, nutzen wir auf dieser Webseite das Angebot von Google Maps. Dadurch können wir Ihnen interaktive Karten direkt in der Webseite anzeigen und ermöglichen Ihnen die komfortable Nutzung der Karten-Funktion.Rechtsgrundlage für die Einwilligung in die Speicherung von Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers und/oder der Zugriff auf Informationen, die bereits in der Endeinrichtung gespeichert ist, ist § 25 (1) TTDSG. Ihre Einwilligung in die Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten basiert auf Art. 6 (1) a) DSGVO.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Zur Nutzung der Funktionen von Google Maps ist es notwendig, Ihre IP Adresse zu speichern. Durch den Besuch auf der Webseite erhält Google die Informationen, dass Sie die entsprechende Unterseite unserer Webseite aufgerufen haben. Dies erfolgt unabhängig davon, ob Google ein Nutzerkonto bereitstellt, über das Sie eingeloggt sind, oder ob kein Nutzerkonto besteht. Wenn Sie bei Google eingeloggt sind, werden die Daten direkt Ihrem Konto zugeordnet. Wenn Sie die Zuordnung mit Ihrem Profil bei Google nicht wollen, müssen Sie sich vor Aktivierung des Buttons ausloggen. Google speichert Ihre Daten als Nutzungsprofile und nutzt Sie für Zwecke der Werbung, Marktforschung und/oder bedarfsgerechten Gestaltung seiner Webseite. Ihnen steht ein Widerspruchsrecht gegen die Bildung dieser Nutzungsprofile zu, wobei Sie sich zur Ausübung direkt an Google richten müssen.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Weitere Informationen zu Zweck und Umfang der Datenerhebung und ihrer Verarbeitung durch Google erhalten Sie in den Datenschutzerklärungen des Anbieters. Dort erhalten Sie auch weitere Informationen zu Ihren diesbezüglichen Rechten und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutze Ihrer Privatsphäre: https://policies.google.com/privacy?hl=en&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Ihre Einwilligung können Sie jederzeit ohne Nachteile und mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Bitte ändern Sie dazu Ihre Cookie-Einstellungen.&amp;nbsp;&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_196475339
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:38:29.941Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Nutzung von YouTube-Plug-ins"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1090952714
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-22T13:58:24.186Z"
                            jcr:lastModifiedBy="l.giuntini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Um Ihnen Videos präsentieren zu können, nutzen wir - sofern Sie uns Ihre Einwilligung erteilt haben - den Anbieter YouTube. YouTube wird betrieben von YouTube LLC mit Hauptgeschäftssitz in 901 Cherry Avenue, San Bruno, CA 94066, USA. YouTube wird vertreten durch Google Inc. &amp;nbsp;Rechtsgrundlage für die Einwilligung in die Speicherung von Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers und/oder der Zugriff auf Informationen, die bereits in der Endeinrichtung gespeichert ist, ist § 25 (1) TTDSG. Ihre Einwilligung in die Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten basiert auf Art. 6 (1) a) DSGVO.&amp;nbsp;&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Auf unserer Webseite verwenden wir Plug-ins des Anbieters YouTube. Wenn Sie das Plug-in aufrufen, wird eine Verbindung zu den YouTube-Servern hergestellt und dabei das Plug-in dargestellt. Hierdurch wird an den YouTube-Server übermittelt, dass Sie unsere Webseite besucht haben. Sind Sie dabei als Mitglied bei YouTube eingeloggt, ordnet YouTube diese Information Ihrem persönlichen Benutzerkonto zu. Bei Nutzung des Plug-ins, wie z.B. Anklicken des Start-Buttons eines Videos, wird diese Information ebenfalls Ihrem Benutzerkonto zugeordnet. Sie können diese Zuordnung verhindern, indem Sie sich vor der Nutzung unserer Internetseite aus Ihrem YouTube-Benutzerkonto sowie anderen Benutzerkonten der Firmen YouTube LLC und Google Inc. abmelden und die entsprechenden Cookies der Firmen löschen.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Weitere Informationen zur Datenverarbeitung und Hinweise zum Datenschutz durch YouTube (Google) finden Sie unter&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;http://www.google.de/intl/de/policies/privacy/&quot; target=&quot;_blank&quot;>www.google.de/intl/de/policies/privacy/&lt;/a>.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Ihre Einwilligung können Sie jederzeit ohne Nachteile und mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Bitte ändern Sie dazu Ihre Cookie-Einstellungen.&amp;nbsp;&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_1435291586
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:39:00.583Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Nutzung von Vimeo-Plug-ins"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_719730113
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-22T13:57:32.404Z"
                            jcr:lastModifiedBy="l.giuntini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Um Ihnen Videos präsentieren zu können, nutzen wir - sofern Sie uns Ihre Einwilligung erteilt haben -&amp;nbsp;den Anbieter Vimeo. Vimeo wird betrieben von Vimeo, LLC mit Hauptsitz in 555 West 18th Street, New York City, New York 10011, USA. Rechtsgrundlage für die Einwilligung in die Speicherung von Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers und/oder der Zugriff auf Informationen, die bereits in der Endeinrichtung gespeichert ist, ist § 25 (1) TTDSG. Ihre Einwilligung in die Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten basiert auf Art. 6 (1) a) DSGVO. &amp;nbsp;&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Auf unserer Webseite verwenden wir Plug-ins des Anbieters Vimeo. Wenn Sie das Plug-in auf unserer Webseite aufrufen, wird eine Verbindung zu den Vimeo-Servern hergestellt und dabei das Plug-in dargestellt. Hierdurch wird an den Vimeo-Server übermittelt, dass Sie unsere Webseite besucht haben. Sind Sie dabei als Mitglied bei Vimeo eingeloggt, ordnet Vimeo diese Information Ihrem persönlichen Benutzerkonto zu. Bei Nutzung des Plug-ins, wie z.B. Anklicken des Start-Buttons eines Videos, wird diese Information ebenfalls Ihrem Benutzerkonto zugeordnet. Sie können diese Zuordnung verhindern, indem Sie sich vor der Nutzung unserer Internetseite von Ihrem Vimeo-Benutzerkonto abmelden und die entsprechenden Cookies von Vimeo löschen.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Weitere Informationen zur Datenverarbeitung und Hinweise zum Datenschutz durch Vimeo finden Sie unter&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://vimeo.com/privacy&quot; target=&quot;_blank&quot;>https://vimeo.com/privacy&lt;/a>&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Ihre Einwilligung können Sie jederzeit ohne Nachteile und mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Bitte ändern Sie dazu Ihre Cookie-Einstellungen.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_220995307
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:39:52.241Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Newsletter"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_996282723
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:39:57.707Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Auf unserer Webseite bieten wir Ihnen die Möglichkeit, sich für unseren Newsletter anzumelden. Um sicher gehen zu können, dass bei der Eingabe der E-Mail-Adresse keine Fehler unterlaufen sind, setzen wir das sog. Double-Opt-In-Verfahren ein: Nachdem Sie Ihre Email-Adresse in das Anmeldefeld eingegeben haben, übersenden wir Ihnen einen Bestätigungslink. Erst wenn Sie diesen Bestätigungslink anklicken, wird Ihre E-Mail-Adresse in unseren Verteiler aufgenommen.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Pflichtangabe für die Übersendung des Newsletters ist allein Ihre E-Mail-Adresse. &amp;nbsp;Die Angabe weiterer, gesondert markierter Daten ist freiwillig und wird verwendet, um Sie persönlich ansprechen zu können.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Nach Ihrer Bestätigung speichern wir Ihre E-Mail-Adresse zum Zweck der Zusendung des Newsletters. Die Rechtsgrundlage basiert auf Art. 6 (1) a) DSGVO. &amp;nbsp;&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Ihre Einwilligung in die Übersendung des Newsletters können Sie jederzeit widerrufen und den Newsletter abbestellen. Den Widerruf können Sie durch Klick auf den in jeder Newsletter-E-Mail bereitgestellten Link oder durch eine Nachricht an die im Impressum angegebenen Kontaktdaten erklären.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_1497618443
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:40:57.984Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Empfänger personenbezogener Daten; Datenübermittlung in Drittländer"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_867010482
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:41:47.556Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>&lt;b>Meldung von Nebenwirkungen&lt;br>&#xd;&#xa;&lt;/b>Wenn uns Fälle von möglichen Nebenwirkungen eines unserer Produkte bekannt werden, sind wir gesetzlich verpflichtet, die relevanten Informationen, einschließlich personenbezogener Daten, zu dokumentieren und an Behörden weltweit weiterzugeben und, falls für eine weitere Beurteilung erforderlich, mit den Berichtspflichtigen Kontakt aufzunehmen.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>&lt;b>Durchsetzung von Rechten&lt;br>&#xd;&#xa;&lt;/b>Um unsere Rechte oder die Rechte Dritter zu schützen, können wir Daten an Rechteinhaber, Berater und Behörden weitergeben.&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>&lt;b>Externe Dienstleister für die Datenverarbeitung&lt;br>&#xd;&#xa;&lt;/b>Wir arbeiten mit Dienstleistern zusammen, die uns bei der Erbringung unserer Dienste unterstützen. Diese Dienstleister verarbeiten Ihre Daten in unserem Auftrag, gemäß unserer Anweisungen und unter unserer Aufsicht ausschließlich zu den in dieser Datenschutzerklärung beschriebenen Zwecken.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; Diese Dienstleister können auch außerhalb der EU ansässig sein. Wir werden alle nötigen Schritte unternehmen, um sicherzustellen, dass die von Ihnen zur Verfügung gestellten Daten gemäß den Anforderungen der Datenschutzgesetze der Europäischen Union angemessen geschützt sind. Soweit erforderlich, sorgen wir mit Hilfe von EU-Standardvertragsklauseln für ein rechtlich angemessenes Datenschutzniveau.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_394570188
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:42:20.328Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Datensicherheit"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1753192609
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:42:34.786Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Wir setzen technische und organisatorische Sicherheitsmaßnahmen ein, um Ihre personenbezogenen Daten gegen Missbrauch, Verlust, Zerstörung oder gegen den Zugriff unberechtigter Personen zu schützen. Unsere Sicherheitsmaßnahmen entsprechen dem aktuellen Stand der Technik.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_1546286479
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:42:57.391Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Betroffenenrechte"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1422300148
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:43:07.872Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Als von der Datenverarbeitung betroffene Person (Art. 4 Nr. 1 DSGVO) haben Sie uns gegenüber zahlreiche Rechte, über die wir Sie im Folgenden informieren möchten. Einzelheiten dazu finden Sie zudem in den Artt. 15 bis 21 der DSGVO sowie den §§ 32 bis 37 Bundesdatenschutzgesetz (&amp;quot;BDSG&amp;quot;).&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Um diese Rechte auszuüben, wenden Sie sich bitte an unseren Datenschutzbeauftragten. Dieser ist erreichbar unter der oben angegebenen Adresse.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_1250756473
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:43:30.116Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Auskunftsrecht"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_585857247
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:43:41.898Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Sie haben das Recht, von uns Auskunft darüber zu erhalten, ob und welche Daten wir über Sie verarbeiten. Dies beinhaltet unter anderem auch Angaben dazu, wie lange und zu welchem Zweck wir die Daten verarbeiten, woher diese stammen und an welche Empfänger oder Empfängerkategorien wir diese weitergeben. Zudem können Sie von uns eine Kopie dieser Daten zur Verfügung gestellt bekommen.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_386770029
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:43:56.610Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Recht auf Berichtigung"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1599529441
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:44:07.399Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Sie haben das Recht, dass wir nicht oder nicht mehr zutreffende Angaben über Sie unverzüglich berichtigen. Zudem können Sie eine Vervollständigung Ihrer unvollständigen personenbezogenen Daten verlangen. Wenn dies gesetzlich vorgeschrieben ist, informieren wir über diese Berichtigung auch Dritte, wenn wir Ihre Daten an diese weitergegeben haben.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_1163259453
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:44:29.703Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Recht auf Löschung (&quot;Recht auf Vergessenwerden&quot;)"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1556278192
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:44:43.424Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Sie haben das Recht, von uns die unverzügliche Löschung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen, wenn einer der folgenden Gründe zutrifft:&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;ul>&#xd;&#xa;&lt;li>Ihre Daten sind für die Zwecke, für die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig oder der Zweck ist erreicht;&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Sie widerrufen Ihre Einwilligung und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage für die Verarbeitung;&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Sie legen Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gründe für die Verarbeitung vor; bei der Nutzung von personenbezogenen Daten zur Direktwerbung genügt ein alleiniger Widerspruch Ihrerseits gegen die Verarbeitung;&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Ihre personenbezogenen Daten wurden unrechtmäßig verarbeitet;&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>die Löschung Ihrer personenbezogenen Daten ist zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem wir unterliegen.&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;/ul>&#xd;&#xa;&lt;p>Bitte beachten Sie, dass Ihr Recht auf Löschung durch gesetzliche Bestimmungen eingeschränkt sein kann. Dazu gehören insbesondere die Einschränkungen, die in Art. 17 DSGVO und § 35 BDSG aufgeführt sind.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_1961991615
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:45:04.381Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Recht auf Einschränkung der Verarbeitung (Sperrung)"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1137854284
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:45:17.490Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Sie haben das Recht, von uns eine Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen, wenn eine der folgenden Voraussetzungen gegeben ist:&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;ul>&#xd;&#xa;&lt;li>Sie bestreiten die Richtigkeit Ihrer personenbezogenen Daten, und zwar für eine Dauer, die uns ermöglicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu überprüfen;&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>die Verarbeitung ist unrechtmäßig und Sie lehnen die Löschung der personenbezogenen Daten ab und verlangen stattdessen die Einschränkung der Nutzung Ihrer personenbezogenen Daten;&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>wir benötigen Ihre personenbezogenen Daten für die Zwecke der Verarbeitung nicht länger, Sie benötigen diese jedoch zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen, oder&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>Sie haben Widerspruch gegen die Verarbeitung eingelegt, solange noch nicht feststeht, ob unsere berechtigten Gründe gegenüber Ihren überwiegen.&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;/ul>&#xd;&#xa;&lt;p>Wenn Sie eine Einschränkung der Verarbeitung nach der vorgenannten Aufzählung erwirkt haben, werden wir Sie unterrichten, bevor die Einschränkung aufgehoben wird.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_2049202178
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:45:58.563Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Widerrufsrecht bei Einwilligungen"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1121243672
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:46:15.648Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Sie können Ihre uns gegenüber erteilten Einwilligungen jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Dieser Widerruf kann in Form einer formlosen Mitteilung an die o.g. Kontaktadressen erfolgen. Dies gilt auch für Einwilligungen, die Sie uns vor Geltung der DSGVO (d. h. vor dem 25. Mai 2018) erteilt haben. Falls Sie Ihre Einwilligung widerrufen, wird davon die Rechtmäßigkeit der bis dahin erfolgten Datenverarbeitung nicht berührt.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_1377206229
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:46:40.544Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Recht auf Datenübertragbarkeit"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_132310258
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:46:50.322Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Sie haben das Recht, personenbezogene Daten, die Sie betreffen und die Sie uns bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten und diese Daten anderen zu übermitteln. Einzelheiten und Einschränkungen können Sie Art. 20 DSGVO entnehmen. Die Ausübung dieses Rechts lässt Ihr Recht auf Löschung unberührt.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_97892758
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:47:07.006Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Recht auf Beschwerde bei der Aufsichtsbehörde"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_1786103375
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:47:20.925Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>Wenn Sie meinen, dass die Verarbeitung Ihrer Daten durch uns gegen geltendes Datenschutzrecht verstößt, haben Sie das Recht auf Beschwerde bei einer der zuständigen Aufsichtsbehörden, d. h. insbesondere dem Berliner Beauftragten für Datenschutz und Informationsfreiheit oder der jeweiligen Aufsichtsbehörde in dem Mitgliedsstaat Ihres Aufenthaltsorts, Ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Datenschutzverstoßes.&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <title_copy_copy_copy_2095699373
                            cq:styleIds="[1653552493699]"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:47:39.981Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            jcr:title="Widerspruchsrecht nach Art. 21 DSGVO"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/title"
                            linkTarget="_self"
                            type="h2"/>
                        <text_1005997283_copy_803370913
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T14:32:08.045Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:48:04.525Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/text"
                            text="&lt;p>&lt;b>Sie haben nach Art. 21 DSGVO insbesondere das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung Ihrer Daten Widerspruch einzulegen, wenn wir diese Verarbeitung auf berechtigte Interessen gemäß Art. 6 (1) f) DSGVO stützen. Legen Sie Widerspruch ein, werden wir Ihre personenbezogenen Daten nicht mehr verarbeiten, außer in zwei Fällen:&lt;/b>&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;ul>&#xd;&#xa;&lt;li>wir können zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung nachweisen, die Ihre Interessen, Rechte und Freiheiten überwiegen, oder&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;li>die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.&lt;/li>&#xd;&#xa;&lt;/ul>&#xd;&#xa;&lt;p>&lt;b>Insbesondere auch, sofern wir Ihre personenbezogenen Daten für Direktwerbung verarbeiten, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer Daten zum Zwecke solcher Werbung einzulegen. Widersprechen Sie der Verarbeitung Ihrer Daten für Zwecke der Direktwerbung, werden wir Ihre personenbezogenen Daten dafür nicht mehr verwenden.&lt;/b>&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xd;&#xa;&lt;p>Stand: April 2022&lt;/p>&#xd;&#xa;"
                            textIsRich="true"/>
                        <link_copy
                            jcr:created="{Date}2024-01-22T14:06:13.719Z"
                            jcr:createdBy="l.giuntini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-30T08:47:37.973Z"
                            jcr:lastModifiedBy="l.giuntini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/link"
                            label="Datenschutzhinweis für HCPs"
                            link="/content/menarini-berlinchemie/de/dantenschutz/datenschutzhinweis-fuer-hcps"
                            linkType="standard"
                            target="_self"/>
                        <link
                            jcr:created="{Date}2024-01-22T14:06:13.719Z"
                            jcr:createdBy="l.giuntini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-30T08:47:46.907Z"
                            jcr:lastModifiedBy="l.giuntini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/link"
                            label="Data Protection Information"
                            link="/content/menarini-berlinchemie/de/dantenschutz/datenschutzinformation-fur-patienten"
                            linkType="standard"
                            target="_self"/>
                        <spacer
                            jcr:created="{Date}2024-01-10T14:13:22.269Z"
                            jcr:createdBy="f.marrucci@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-10T14:13:28.014Z"
                            jcr:lastModifiedBy="f.marrucci@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/spacer"
                            spacer="40"/>
                    </wrapper>
                </section_1473771530>
                <section_1473771530_c
                    jcr:lastModified="{Date}2023-05-23T15:06:16.651Z"
                    jcr:lastModifiedBy="a.messori@adiacent.com"
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="menarinimaster/components/section">
                    <wrapper_copy_copy
                        jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T13:59:06.387Z"
                        jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                        sling:resourceType="menarinimaster/components/wrapper"
                        layout="responsiveGrid">
                        <spacer
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/spacer"
                            spacer="50"/>
                        <container_copy_copy_
                            cq:styleIds="1684742471142"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/container"
                            layout="responsiveGrid">
                            <cq:responsive jcr:primaryType="nt:unstructured">
                                <default
                                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                    offset="0"
                                    width="12"/>
                            </cq:responsive>
                            <container
                                cq:styleIds="[1684742471142]"
                                jcr:created="{Date}2024-01-17T13:53:11.945Z"
                                jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                                jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T13:53:24.244Z"
                                jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                sling:resourceType="menarinimaster/components/container"
                                layout="responsiveGrid">
                                <card_v2_copy_copy_co
                                    jcr:lastModified="{Date}2024-02-07T17:02:10.197Z"
                                    jcr:lastModifiedBy="l.giuntini@adiacent.com"
                                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                    jcr:title="&quot;Datenschutzhinweis für HCPs (Data Protection Information Notice for HCPs)&quot;"
                                    sling:resourceType="menarinimaster/components/card_v2"
                                    alignItems="flex-start"
                                    cardType="standard"
                                    descriptionFromPage="false"
                                    fileReference="/content/dam/menarini-berlinchemie/assets/about-us/sfondo-blank.jpg"
                                    hoverColor="primary"
                                    iconHover="/content/dam/menarini-fr/assets/icons/pharmaceutical.svg"
                                    imageFromPageImage="false"
                                    isDecorative="true"
                                    justifyContent="space-between"
                                    labelType="positive"
                                    linkTarget="_self"
                                    linkURL="/content/menarini-berlinchemie/de/dantenschutz/datenschutzhinweis-fuer-hcps"
                                    textIsRich="true"
                                    titleFromPage="true">
                                    <cq:responsive jcr:primaryType="nt:unstructured">
                                        <default
                                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                            offset="0"
                                            width="6"/>
                                        <phone
                                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                            offset="0"
                                            width="12"/>
                                    </cq:responsive>
                                    <actions jcr:primaryType="nt:unstructured">
                                        <item0
                                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                            link="/content/menarini-berlinchemie/de/dantenschutz/datenschutzhinweis-fuer-hcps"
                                            linkTarget="_self"
                                            text="MEHR"/>
                                    </actions>
                                </card_v2_copy_copy_co>
                                <cq:responsive jcr:primaryType="nt:unstructured">
                                    <default
                                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                        offset="0"
                                        width="6"/>
                                    <phone
                                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                        offset="0"
                                        width="12"/>
                                </cq:responsive>
                            </container>
                            <container_copy
                                cq:styleIds="[1684742467497]"
                                jcr:created="{Date}2024-01-17T13:53:11.945Z"
                                jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                                jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T13:53:24.244Z"
                                jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                sling:resourceType="menarinimaster/components/container"
                                layout="responsiveGrid">
                                <card_v2_copy_copy_co
                                    jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T14:30:16.740Z"
                                    jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                    jcr:title="Data Protection Information"
                                    sling:resourceType="menarinimaster/components/card_v2"
                                    alignItems="flex-start"
                                    cardType="standard"
                                    descriptionFromPage="false"
                                    fileReference="/content/dam/menarini-berlinchemie/assets/about-us/sfondo-blank.jpg"
                                    hoverColor="primary"
                                    iconHover="/content/dam/menarini-fr/assets/icons/pharmaceutical.svg"
                                    imageFromPageImage="false"
                                    isDecorative="true"
                                    justifyContent="space-between"
                                    labelType="positive"
                                    linkTarget="_self"
                                    linkURL="/content/menarini-berlinchemie/de/dantenschutz/datenschutzinformation-fur-patienten"
                                    textIsRich="true"
                                    titleFromPage="false">
                                    <cq:responsive jcr:primaryType="nt:unstructured">
                                        <default
                                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                            offset="0"
                                            width="6"/>
                                        <phone
                                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                            offset="0"
                                            width="12"/>
                                    </cq:responsive>
                                    <actions jcr:primaryType="nt:unstructured">
                                        <item0
                                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                            link="/content/menarini-berlinchemie/de/dantenschutz/datenschutzinformation-fur-patienten"
                                            linkTarget="_self"
                                            text="MEHR"/>
                                    </actions>
                                </card_v2_copy_copy_co>
                                <cq:responsive jcr:primaryType="nt:unstructured">
                                    <default
                                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                        offset="0"
                                        width="6"/>
                                    <phone
                                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                                        offset="0"
                                        width="12"/>
                                </cq:responsive>
                            </container_copy>
                        </container_copy_copy_>
                        <spacer_963137058
                            jcr:created="{Date}2024-01-17T13:55:41.565Z"
                            jcr:createdBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:lastModified="{Date}2024-01-17T13:55:41.565Z"
                            jcr:lastModifiedBy="m.papini@adiacent.com"
                            jcr:primaryType="nt:unstructured"
                            sling:resourceType="menarinimaster/components/spacer"
                            spacer="50"/>
                    </wrapper_copy_copy>
                </section_1473771530_c>
            </container>
        </root>
        <cq:featuredimage
            jcr:lastModified="{Date}2024-01-10T14:01:34.856Z"
            jcr:lastModifiedBy="f.marrucci@adiacent.com"
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="core/wcm/components/image/v3/image"
            altValueFromDAM="false"/>
    </jcr:content>
    <datenschutzhinweis-fuer-hcps/>
    <datenschutzinformation-fur-patienten/>
</jcr:root>
